月費聽歌呢個行為不單止白痴，仲會害死成個音樂業界

聽歌當然係逐首歌買最好，月費聽歌聽一萬次版權持有人先有一毫子收入，其餘收益益曬spotify apple呢啲垃圾大財團，仲要隨時冒下架風險

一句講曬月費聽歌係暴利嚟，畀錢dowload歌比較有利大家

我itunes買歌又齊又平過月費聽歌

How

十零蚊一首，月費都夠買幾首

但害咗成個業界，大部分收益會去曬大財團

逐首買都會？

都唔止一次聽過話蘋果毁滅緊音樂界，但真係唔知每買一首蘋果分幾多錢

我係指月費，sorry，理解錯咗個回覆

點都好過50%人口唔俾錢

咁你有無諗過好多人都淨係上youtube聽

呢類online聽歌平台只係宣傳技倆
開world tour先係搵錢嘅時刻

同賣報紙一樣
人地唔係為左賺你賣碟嗰幾十一百
係賺廣告代言嘅千萬收入

spotify幫埋你首歌做宣傳喎, 如果上到榜

時代變左，買隻碟其實好少錢
租又貴，成本又貴，歌手袋唔到幾多錢
反而佢地出左名，多EVENT多廣告就真係Fatfat

講到買碟賺好多

買開CD

比錢上網買完
又唔可以自己keep file
轉去另一播放器聽......

手機咪串流app, Dap咪用番cd 歌

之前買過太多垃圾碟, 中過唔少伏, 香港音樂界自甘墜落, 唔抵可憐, 要追究, 應該追究上左岸既垃圾痰校長之流成日做埋D垃圾音樂
而家比月費聽歌, 平台更多, 歌手打歌, 新歌上架更容易. 而家消費模式唔同以前, 賣碟唔值錢, 你可以幫襯佢 live concert, 買佢精品, 支持佢出 show.
咪再唸野咁鬼獨裁, 白痴

其實串流質素會唔會差過聽檔案好遠?

唔可以Keep file 真係好On9

Mora咪得

Spotify 好似有幫歌手宣傳隻碟

樓主收皮 ok?

我買隻碟，係車聽又得，屋企Hi-fi 聽又得，公司又得、借比人又得

Online 比錢買完，只可以係返部機用

moov 無損串流質素唔差, 可以去試下.

有月費聽歌之後好似多左人畀錢聽
以前好少人買碟，全部download

玩串流，最慘一定係作曲填詞果班人，分到既版稅少到同冇冇分別

同意樓上，本來唔比錢/索性唔聽歌果班，而家起碼會比錢

你用tidal qubuz咪得 佢地分好多錢比artist 音質又好好多

點會唔得啊？

唔係個個都好似香港樂壇咁作曲填詞分得咁開

Spotify好似仲蝕緊錢喎
不過音樂創作人分得少錢係真

前幾日我都係amazon買左cd,寄完過黎發現自己冇cd機,ps4又食唔到

樓主點睇冇比過一蚊聽歌既人收皮啦好嗎

起碼唔會益到大財團先

用開錄音帶聽

你又唔好講到youtube聽歌真係咁方便

利申有用月費 有買碟 本身學音樂要聽好多唔同既歌 不過好聽既 我會去買碟

不推文回應係米真係咁難？

why not both,俾錢買碟好明顯係為咗支持歌手，出版商可以又出碟又擺上Spotify同KKBox
一般人可以subscribe streaming service
忠實支持者可以買埋碟

youtube聽歌先最方便啊！有啲歌無出過碟都有得聽，講緊係肯畀錢都無得買喎

問題係點解要不推文，我個post好無聊咩？

會洗走遊行既情報。
你知唔知今日有人鏈啊？我淨係見到熱門一堆膠post
拉

Youtube你要on screen 聽 又曬電
點會似得用串流咁方便 又可以整playlist
你用冇出碟既歌黎去證明方便 咁就冇得好討論啦

講開又講，因為唔想推冧行動Post啦好明顯

Youtube好多日文歌因為版權係上唔到識唔識野嫁

直接dowload嚟聽啦，點會online聽，video lte可以download落嚟聽，android就用foxtube

呢度係電話台又唔係時事台

無關係架喎，就算你係站務台都可以推到上去熱門

屌 樓主白痴仔黎
以為自己好撚醒

呀哥 你又講版權持有人係串流搵得好小錢
你咁係連個好小錢都唔比喎dllm
仲大義凜然咁款

咁啲歌係咪值得比咁貴買先...

係
記得用不推文

但係ituen 買歌好多時320k都冇。。。

cc狗on9唔係第一日知

主要聽舊歌
本身買左碟
但又懶整入電話（尤其當你用iTunes）
用apple music聽
Artist收兩邊錢
Fat fat

係，月費狗入嚟睇下仲以為佢有咩高見，點知係到說服人唔俾錢上youtube聽。

係咪要公平音樂

歌星好耐之前已經唔係靠賣歌賺錢，出event、廣告、代言、演唱會

睇佢開呢個post 都知樓豬戇撚鳩啦
唔洗曬口水應佢啦

買碟+串流，sorry

我歌單有300幾首歌

真
哂9大家時間
仲以為有咩驚世見解
點知條柒頭皮月費都畀唔起

樓主on9
善用不推文回覆

此post已完

kkbox有 榮光 點睇?

拉

我係指無出碟個啲，有出都係畀錢買比較好

冇月費聽，我諗好多人down mp3就算

屌你老母，真係笑撚死我
仲以為有乜高見，原來直接下載，一毫子都唔俾

你都on9，乜撚大財團，創作人一蚊都冇呀屌你死on9

youtube down係指無出碟嗰啲，有出嗰啲都係去番itunes買，唔好意思，唔係叫人買番版，無得買又想聽當然係youtube

時代變㗎啦

同消費者講無用架喎
版權係發行商俾出黎既
佢地點同串流商deal關我地叉事？

youtube方便係指無得畀錢買嘅歌，令大家誤會唔好意思

我就係月費聽歌既
因為咁 識多啲冷門歌 獨立歌手 對業界都唔差唔
如果淨係得比錢買個一首歌黎聽
小眾音樂應該會少好多人留意
到最後所謂既音樂業界咪又係得大財團玩晒
得佢地先有錢係其他途經宣傳自己既歌手藝人

好在我聽youtube 免費版
係羅月費仆街來 整衰成個音樂界

習慣咗搭車、跑步聽歌，用音樂app係最方便，畀隻CD我都用唔着

聽開無損，試過為左一首歌買成隻CD返黎

youtube down係指無出碟嗰啲，有出嗰啲都係去番itunes買，唔好意思，唔係叫人用番版，無得買又想聽當然係youtube

只推行動post

youtube 會有廣告
而youtube 本身又會出會員可以跳廣告
都係賺錢

我相信10個有9個都聽唔出 無損vs 320k

spotify係食水最撚深個間，反而apple比返歌手最多錢，所以taylor swift先比新歌放上apple music

你個死乞衣一蚊都唔比就想聽歌先會害死音樂業界囉好冇

我講緊既係 ituens 大部分係240 有啲甚至係128， 人地spotify 平均都320... 同樣都係比錢，聽128...

個制度係點

我係KKBOX + 鍾意就買碟/Itunes買
就算itunes逐首買都係大部分錢畀Apple

(出名/主流歌手就唔買啦淨KKBOX，反正佢地大把錢lol)

CD 買左可以入歌落itunes

apple music係256 aac，理論上應該會好過320mp3小小

巴打日文歌用咩app 聽

Apple Music 其他moov sp咩歌都冇

點入
我冇cd機開唔到

mora 買24bits 再nas串流咪得

erm...
買一部？LOLLL
外置CD機好平

有冇mp3撚

時代係進步，唔好固步自封

Apple Music / iTunes: 256k AAC
Spotify: 320k OGG

同一 bitrate 來講, AAC > OGG > MP3

支持樓主
雖然樓豬低學歷低收入住公屋
但憑樓豬唔用月費聽歌
足以證明樓豬唔係白痴

補充: 兩者都係 VBR

仍然會買 CD
會係 itunes 俾錢買歌
都有買 Apple Music membership 聽歌

無streaming service d人只係會bt
用streaming service 夠可以買碟

無聊topic

Apple Music 音質無 Spotify 咁好
但 Music Libary, Playlist 管理就 Apple Music 好一點

咁純粹係你問題啫

電腦都play 唔到CD

冇cd rom

iTunes 入歌煩到ok

而家等緊sony nw-a100 出

碟

盤？
Cd drive

煩到pk

我都係itunes買歌，$7-80一隻碟，永遠都屬於你，隨時隨地可以download返落電話聽
一年月費夠我買6-7隻碟啦
真係有心做既碟由頭聽到尾係最正
聽月費歌只會揀最hit嗰幾隻聽

係就買碟

偷換概念
你第二個point 只不過係講緊歌手點樣係唔靠直接歌曲收益嘅情況下有錢賺 同埋串流平台對歌手嘅好處
咁如果歌手唔中意成日開concert呢？唔中意出精品 唔中意出show呢？呢種歌手大有人在 你呢個講法即係個個都適應商場市場玩法先至生存到
要支持一個歌手點解唔本質地去支持？要兜個圈去支持？
一個行業扭曲真係多得你呢種人唔少。

時代變撚左喇, 跟上啦好麻

買cd係為咗儲
要買完再轉落iphone真係寧願直接係istore到買

android有免費飛廣告加off screen 播歌

有咩破唔破壞姐 大勢所趨
就算冇月費plan班蛀米大蟲都係bt唔會買碟架啦

呢樣真 但係我用用下Apple Music 轉咗去MOOV 真係正啲舒服啲

好好奇你AV係咪都逐隻碟買實質支持

買碟聽多，keep咗好耐嘅習慣，手機冇歌，出街用discman。

咁apple music嘅ux真係最正啊嘛

呢d post 又係時候要宣傳下Apple Music

After a million plays on Spotify, musicians in the US should only expect to earn around $3,970. On Apple Music, they’ll earn much more, receiving roughly around $7,830.

唱片業一成不變 唔順應用家 你掉轉頭屌用家邊有用
講到我地用家害死佢咁 又唔見韓國 美國係咁
人地偶像一樣大把地方搵錢

一部手機幾十激 用黎裝歌 我諗個個都要買256先夠 你不如話cloud drive害死左hard drive

冇Spotify
可能得大唱片公司出既歌先有人識

但係問題係連d歌手同唱片公司都叫人上呢d平台聽歌
人地營運模式唔同左賺錢方法唔同左唔通又要話你知咩

有一個唔比錢

你不如燒埋YouTube

自己揀唔hit既down咪得

今日先續咗一年kkbox

用緊Apple music 睇緊樓豬既post

樓主真係有錢 一首一首買 羨慕

歌單有4000幾首歌

最多去番多d演唱會補數

點聽是但啦 啲royality少到無都無所謂
最緊要要多買飛多睇show買merch多討論
依家睇一首歌反應都係睇youtube view count
Streaming都係畀晒google apple賺

利申：業內人士

你既存在係幫歌手賺錢？
你去間有8折既鋪頭買野 係咪會同人講 唔洗要折啦 唔該 咁？
不推文回覆

youtube 聽歌好唔方便咩？？

你仲on9，連熱門台原本設計出嚟嘅意義係咩都唔知

仇富之鬼
當大財團都無收入時，啲音樂人就死撚曬

洗你老母咩，咁想關注行動post點解唔入返時事台？加上時事台本身都有屬於佢嘅熱門台

根本就係你班撚屌嚴重濫用熱門功能，出面個熱門牙連講過幾多次係全連登共用，屌你老味當正個壇係你咁。

LIHKG 已經一再重申熱門系統會自動依據分台避免熱門內容種類過於單一。

2018 LIHKG:
熱門系統會自動依據分台避免熱門內容種類過於單一。

2019 LIHKG:
系統亦會限制各分台於同一頁中的出現數量，
以免內容過於單一。

就算其他post全部用哂不推文回覆都無阻個別分台嘅POST推上熱門
不推文並不是唯一影響上到熱門嘅因素
呢個係熱門系統設定
請勿濫用
亦請尊重 LIHKG 團隊的決策

我反而會想知要點樣先可以令streaming company蝕本，
Say一個月月費$50，到底要聽幾多歌/聽幾耐先令佢嗰個月要畀超過$50版權稅

樓主on9仔

屌你啦，有冇睇過個熱門㗎，已經接近八至九成都係時事台post呀，自己時事台推埋其他post上熱門管唔掂就想扼殺埋屬於其他台嗰一兩成熱門位

邊洗on screen？youtube music 無得整 playlist咩？

香港暫時未有得用Youtube music 😅🤤

唔好咁老定, apple同唱片商買嘅版權好似唔係永久, 一完iTunes就會冇咗首歌...其實戲都係一樣

1首歌平極都5-8蚊
我1日聽100首歌
每日聽唔同類型
破產啦ON9仔

係要害死既 係之前老番個陣都死撚左

無串流之前，係唔會主動去聽方皓文，鄧小巧，dear jane，陳蕾呢d比較新既歌手。而家凡有新歌上架，都會播黎聽下，有d真係幾唔錯，好似馮允謙，啖校長唔該死開，唔好阻住個地球轉。利伸：老餅。

樓主咁講，但係全世界嘅商業評論都話 streaming令到喺2000年代嘅音樂界起死回生，所以我唔係好同意。

係咪得我一個咁on 9 iTunes 買碟聽

有時都諗點解唔買月費，但係己經買左成十幾隻碟

itunes啲質素我真係頂唔順，同我開youtube聽咁上下
一係就買碟轉wav，一係就買hi-res flac

之前話毀滅係主要因為有得逐首買
唔好聽嗰啲冇人買 所以整體收入少左
但係蘋果抽佣抽幾多我就唔知啦

vpn 轉日本/美國/印度 ip 咪有得用

youtube premium plan 包埋 music

Free vpn recommendations?

其實就算唔用 youtube music 都好應該用 VPN 保障自己安全...

屌... 你仲話要免費

免費係有，不過速度就睇你接唔接受到

ProtonVPN 免費版 - 帳號申請圖文教學

官方網站：

1. 進入

2. 選擇 Get Free

3. Create an account 網頁上自訂您的 Username, Password, E-mail Address

4. E-mail Address 可選用完全匿名的暫用電郵信箱，
如：

5. Are you human 網頁上確認一次自己的電郵，然後按 "Send” 取得驗證郵件

6. 輸入驗證郵件中的 "Proton verification code" 以完成註冊程序

7. 下載網頁中自行選擇適用平台的軟體，然後按照軟體上的使用指引即可

P.S. 每個新開嘅 AC 一律都會附送 7日 plus 版試用權，
請選用 HK (#3~4) 或 JAPAN (#7~8) 以獲得最佳速度。

點解要用 ProtonVPN？

SWISS BASED
We are headquartered in Switzerland which has some of the world's strongest privacy laws. Switzerland is also outside of EU and US jurisdiction and is not a member of the fourteen eyes surveillance network.

NO LOGS
ProtonVPN is a no logs VPN service. We do not track or record your internet activity, and therefore, we are unable to disclose this information to third parties.

PERFECT FORWARD SECRECY
ProtonVPN exclusively uses ciphers with Perfect Forward Secrecy, meaning that your encrypted traffic cannot be captured and decrypted later, even if an encryption key gets compromised in the future.

謠言澄清

Proton 澄清自己無意與華為建立夥伴關係

Alternative app stores for ProtonMail’s Android app

Clarifying ProtonMail and Huawei

ProtonVPN and Tesonet

出動埋 temp mail 咁你鍾意開幾多個 7日 plus AC 都唔洗錢 (PLUS 一個月8蚊美金)，你慢慢玩啦

香港樂壇我真金白銀支持過，屋企CD收藏量有500隻，所以香港音樂業攪成咁，你要屌就揾d關事既屌喇
而家全世界音樂業營運模式要改變，唔係單一消費者決定，歌手入行前都有心理準備要面對完全唔同既競爭環境，唔需要你呢d左膠講兩句世界就會變得更美好
總之串流我有付費，之後用咩方式支持喜愛既歌手，d錢要點洗，關你差事，慳d喇

廣東歌都唔推得，你想消滅廣東話？

我都唔鐘意月費聽
我只係鐘意聽自己鐘意聽既

咁月費點都好過BT嘅

利申：會買追開嘅歌手嘅CD／HR檔

巴打好詳細好有心 其實一段時間之前已經裝咗protonvpn 同1111 不過兩個方式係play store search，都係鎖咗區，連果個app 都搵唔到。例如deezer 去到play store 但....

轉咗都唔得 我相信Youtube music support 我部電話嘅，因為係外國果陣我係search 到呢個，仲裝咗soundcloud(香港鎖區) ，依加唔用vpn 都Update 到，其他鎖區app 都唔得。可能佢有某套野如GPS 呃唔到play store 所以冇效果

講下都唔比 講真話就係左膠
將扭曲美化成改變，服。反正大家都說服唔到對方

講全世界，全世界歌手都屌緊串流平台壓榨歌手啦？算啦講呢啲就係左膠 反正呢 平等係唔緊要嘅 最緊要適者生存

哂收藏量博優越感？好老土呀救命 得啦知你對香港樂壇有貢獻喇 開心未呀？屋企有500隻碟講句野都有分量啲架喎我都睇過超過50場演唱會 你會唔會比個叻叻我？

月費感覺係令音樂變快餐
好處係乜都聽吓
但因為乜都聽到 最後每首歌唔會聽太多次
因為太多選擇

youtube應該廣告費多過spotify好多

google play store 無得轉去其他國家？
或者開個新嘅外國 ac 再 login play store？

你當 3 成

冇錯，我全部歌都係bt

唔知
要開新外國ac 寧願唔搞了，我只得幾個app 用唔到，setup 另一部電話先算
之前deezer dl apk 裝完都唔畀我login (invalid id)

我係youtube down歌落嚟聽
Spotify有嘅 youtube一定有
youtube有嘅Spotify未必有

你嘅請勿負評干擾系統是什麼來的？

成個 business model 都唔同晒
而家係要紅左個人隻歌先
出show / 做表演搵真錢

你睇下韓國 PSY
紅到去美國都要搵佢出 show.

Youtube 又有廣告收

spotify family plan除番開都係十幾蚊一個月

用開 Bandcamp

點dl

streaming 係揾新歌聽，鐘意既再買碟睇show無衝突
外國band好多cd/膠成個design都好靚，買番黎收藏又另一種價值

tital 已經有 24 96 既歌了

今時今日仲靠賣歌搵食就死得了

你聽1次youtube都會分返廣告收入比製作人
分分鐘分得多過apple music

講得啱
大明星就係咁
而其他人可以食屎

你聽死幾隻碟果啲就冇得好講啦，只聽熱門歌係你好認為/部份人習慣啫
同你相反，月費任聽可以俾人去發掘聽倒更多唔同既歌，Apple Music 用開佢啲playlist 如果有特別幾首歌啱聽既，咪一樣可以撳入去成隻碟聽曬佢
況且我又唔係住萬呎大宅，仲邊有心情空間去玩碟
同埋Apple music 個beats 1 live radio 都好正咖喎⋯⋯好似好多人忽略咗

因為咁 識多啲冷門歌 獨立歌手 對業界都唔差唔
如果淨係得比錢買個一首歌黎聽
小眾音樂應該會少好多人留意
到最後所謂既音樂業界咪又係得大財團玩晒
得佢地先有錢係其他途經宣傳自己既歌手藝人

上網有返咁上下資歷既朋友
應該都記得 Napster

Spotify, Apple Music 呢種結合 Steaming,
共享資源, Social Media 既音樂平台, 個概念都係源自 Napster

可惜 Napster 生不逢時, 5 年左右就玩完

都可以搵到創作job接嘅

google search youtube download online

上網search youtube download
然後用MP3 format down咗係部電腦
我因為係iphone 所以要插條線落部電腦再靠iTunes轉翻落手機就搞掂

其實apple music應該要combine埋個itunes music store，如果想畀錢買斷就買咁
出撚咗咁耐都唔搞下呢樣嘢

Spotify今年年頭先開始有錢賺

世界變左了
賣碟賣歌唔係收入來源

你唔見而家啲多左好多
唔算紅嘅歌手都開演唱會嗎？
正因為個歌壇多左收不同音樂類
比多左人試聽
又變左不同生態多左

加上全球化
香港歌手宣傳到海外易左，
個餅做大左

而家買碟係當收藏，包裝都唔拆

乜嘢都係係買斷好過月費㗎啦

你都啱，因為我都好靠出面既宣傳去聽歌，所以會好難接觸到啲小公司或者獨立既歌手。
尤其是上唔到電台更難接獨到大眾

我想請問串流平台有邊個多D日文歌？ 始終都好似吾太多

平時有新碟上架都係Spotify 聽咗先
啱聽ge 就去買cd 支持下
減少咗買垃圾返黎

公度d講食水最深係YouTube

上到榜就證明hit唔洗宣傳啦
上唔到榜就需要宣傳喇

鬼佬大牌係搵開一億變搵幾千萬
反而低級音樂人會易左搵錢

咁點解班歌手 仲要俾食d平台播佢地d歌？

依條撚樣都有人理（如果係舊登果個）

其實你講得啱，某程度上月費聽歌係贖罪券多過支持音樂人，所以對於一啲自己中意嘅音樂人，都係買碟支持啦

唔洗如果
行文風格同一個人嚟

驚屌錯人姐

盜版就真係一蚊都無

你到底係邊買歌....

下，你用256k aac同320k mp3比？

same here

月費 食自助餐
買歌 買碟飯
都唔知有好拗

樓主on9仔

推上去比多d人笑下

On9 冇串流之前大家係免費downloads
串流顯示係消費形態改變 市場需求唔同
最少保證創作音樂既人有錢收
盜版係1蚊都冇
樓主麻煩你on9少陣

當我們不再「擁有」：網絡時代的流行音樂

二零一五年Taylor Swift就抽起Apple Music架上專輯《1989》，並發表公開信質疑Apple Music的三個月免費試用期間到底有否支付版權費予唱片公司，她憂心的是音樂人沒有得到應有待遇。[23]

YouTube D 音質 人聽架？

係，所以我全部免費download

點為之係人聽

無野下話？講事實都負皮，音樂人都出咗聲話月費聽歌會令歌手收入無保證同啲錢去曬大財團，連登仔淨係識盲反

事實上YouTube or 免費下載先係最有問題
好多人自己上載歌／MV上YouTube個啲，大部分都係侵權，音樂人基本上係完全無錢收。Spotify 返比音樂人既錢大概係YouTube既20倍，詳細可以search下咩叫Value Gap

月費聽歌依家已經變左唱片業界最大收入來源，其實啲唱片公司授權spotify apple呢啲公司既時候已經有好大收入...

唱果個就係 利用首歌紅之後開演唱會接廣告拍劇最後拍電影 即係所謂搵真銀
寫果班就慘 condom黎

咁所有生意都係
種菜都係農夫搵最少

翌日，埃迪·庫伊在Twitter上宣佈蘋果公司正在改變政策，將在免費試用期期間付錢給藝人

2015年既一件小事都拎黎講咁耐佢依家Lover咪一樣照擺上去

你一個月聽幾首歌？
首歌一定好好聽

想聽 16bit/24bit, 上網download 好貴

其實串洗音樂仲有個好處係聽啱先買免中伏
中伏都好㩒計，一隻碟平均都120蚊啦
長遠計嘥好多錢，以前九十年代冇試聽成日中伏

樓主條撚樣成日引戰